毫無疑問，李在普林斯頓大學的多年工作經歷為他提供了很多素材，讓他了解一個新澤西大學城的年輕人所關心的事情。 李昌來(Chang-rae Lee)的《我在國外的一年》(My Year Abroad)是一個關於愛、家庭和希望的宏大麴折的故事 
 比爾·克林頓和鮑勃·多爾在聖地亞哥大學校園裡的對決是上一代人關注的焦點的時間膠囊。 香菸、汙水和一個巨大的佩羅:聖地亞哥自己的總統辯論內幕 
 在正確的通用性水平上為對象找到正確的定義，這是構建mathlib的數學家的主要關注點。 建立未來的數學圖書館凱文·哈特內特| 2020年10月1日|量子雜誌 
 長期以來，中國的統治者一直在關注糧食問題——以及糧食短缺問題。 中國為什麼要打擊食物浪費? 丹尼爾·馬洛伊2020年9月3日| 
 事實上，在這個時期和之後的幾個世紀裡，對死亡特別是頭骨的關注在整個地區都出現了，人類遺骸通常被埋在人們的房子裡。 一個展示人類頭骨的古老遺址-第89期:黑暗的一面 
 現在，內利並不因為他的政治激進主義或關注非裔美國人問題而出名。 並不是每個黑人名人都必須在弗格森問題上表明立場 
 國防部長羅伯特·蓋茨(Robert Gates)觀察到，撤軍比戰略更重要。 奧巴馬是如何輸掉阿富汗的|Elise Jordan | 2014年4月5日|DAILY BEAST 
 每個人都知道亞洲文化對面子的重視。 你敢說俄羅斯人臉皮薄! Liesl Schillinger | 2014年2月5日|DAILY BEAST 
 這是一種前所未有的實際嘗試，在最後的日子裡，加速新教徒反覆關注的問題。 西方為什麼不保護中東基督徒? Diarmaid MacCulloch 2013年10月27日 
 對考試的過度關注導致了藝術、體育、歷史甚至科學被降級，取而代之的是備考。一位為美國而教的老師講述了考試是如何傷害我們的孩子|喬納森·希恩| 2013年10月9日|每日BEAST 
 他把秘密的思想埋在對虛榮和瑣碎的持續的思想關注之下。 來自時間的人|弗蘭克·貝爾納普·朗 
 在許多段落中，這種對香氣的關注出現了，把所有的人和事都籠罩在一層微妙的雲裡。 查爾斯·波德萊爾《他的一生 
 “鐵匠”瓦庫拉的命運是柴可夫斯基當時最關心的事情。 的生活, 彼得·伊里奇·柴可夫斯基的信|莫德斯特·柴可夫斯基 
 我只是注意到她的態度和對我的態度越來越專注，而且明顯地發生了變化。 萊佛士夫人，約翰·肯德里克·劉海 
 嘉登太太最關心的是新房子樓上應該有水，每個角落都應該有一個櫥櫃。 蘑菇鎮|奧利弗洋蔥